
\item[66]
Ból brzucha jest wiodącym objawem ostrego zapalenia wyrostka robaczkowego u dziecka w wieku szkolnym. Jest łagodny, tępy początkowo umiejscowiony w okolicy:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item nadbrzusza,
		\hlitem pępka,
		\item prawego podżebrza,
		\item prawego dołu biodrowego.
	\end{enumerate}

\item[67]
Cechą charakterystyczną u pacjentów z nerką gąbczastą jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zwężenie moczowodów,
		\item niedokrwienie nerki,
		\hlitem skłonność do tworzenia kamieni,
		\item zwężenie lub poszerzenie cewki moczowej.
	\end{enumerate}

\item[68]
Badanie tętna w sytuacji niedokrwienia kończyn dolnych powinno być oceniane i rozpoczynać się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item między I a II kością śródstopia, za kostką przyśrodkową, w szczycie dołu podkolanowego, poniżej więzadła pachwinowego,
		\hlitem na tętnicy grzbietowej stopy, w szczycie dołu podkolanowego, na tętnicy udowej wspólnej, za kostką przyśrodkową,
		\item na tętnicy udowej wspólnej, tętnicy podkolanowej, tętnicy piszczelowej tylnej, tętnicy grzbietowej stopy,
		\item poniżej więzadła pachwinowego, między I a II kością śródstopia, za kostką przyśrodkową, na tętnicy podkolanowej.
	\end{enumerate}
	
\item[69]
Pielęgniarka bez zlecenia lekarskiego ma prawo do wykonywania świadczeń diagnostycznych:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item spoczynkowego badania elektrokardiograficznego,
		\item doboru sposobów leczenia ran,
		\item wstępną ocenę	ciężkości urazów i organizację bezpiecznego transportu chorego,
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}

\item[70]
Płacz, u dziecka z rozszczepem wargi po zabiegu operacyjnym, stanowi ryzyko rozejścia się brzegów rany. W zapobieganiu niezbędne jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item podawanie leków przeciwbólowych i uspokajających zgodnie z kartą zleceń lekarskich,
		\item wczesne rozpoczęcie karmienia mieszanką mleczną przez	smoczek (3-12 godzin od zabiegu),
		\item motywowanie matki do noszenia dziecka na rękach i uspokajania go,
		\hlitem właściwe postępowanie określają punkty A i C.
	\end{enumerate}
